%%%%%%%%%%%
\documentclass[11pt]{report}
\usepackage[a4paper, total={6.5in, 9in}]{geometry}
\usepackage{nomencl}
\makenomenclature
%% packages
\input{parametres/packages}
%% own command  
\input{parametres/commands}
% \setcounter{minitocdepth}{1} 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%   BEGIN OF MAIN DOCUMENT %%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{imakeidx}

\makeindex[columns=3, title=Alphabetical Index]
\begin{document}
\begin{titlepage}
  \begin{sffamily}
  \begin{center}

    % Upper part of the page. The '~' is needed because \\
    % only works if a paragraph has started.
    \textsc{\Large École Supérieure d'Informatique}\\[3.5cm]

    \textsc{\LARGE Mémoire de fin d'étude}\\[2.5cm]

    \HRule \\[0.4cm]
    { \huge \bfseries Conception et réalisation d'une marketplace e-commerce de restauration\\[0.4cm] }
    \HRule \\[5.0cm]

    \textsc{\LARGE RIAD BENOUNNAS}\\[1.5cm]

    \textsc{\LARGE Version 1.0}\\[1.5cm]
    \textsc{\Large} \today \\[0.5cm]

    \vfill
  \end{center}
  \end{sffamily}
\end{titlepage}


\pagenumbering{roman}

\begin{center}
\Huge{\emph{{{\it {Dédicace}}}}}\\
\vspace{2cm}
\fontsize{15pt}{22pt}\selectfont\it{
Je dédie ce modeste travail \\
A ma chère grand-mère Fadila\\
A mes chers parents \\
A mes chères soeurs \\
qui ont tous sacrifié pour que ce jour ait lieu \\
A toute ma famille \\
A tous mes amis et mes proches \\
A toute l’équipe « Wilab » \\} 
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\Huge{\emph{{{\it {Remerciement}}}}}\\
\vspace{2cm}
\fontsize{12pt}{17pt}\selectfont
Avant tout, je remercie ALLAH le tout puissant de m'avoir donné le
courage et la patience pour bien mener ce projet de fin d'étude. \\
Je tiens à remercier particulièrement Monsieur MOKEDDEM Hakim pour son encadrement. Je
lui reconnais sa disponibilité, son aide inestimable et ses précieux conseils sans lesquels ce
travail n’aurait pu aboutir. j'espère être digne de la confiance qu'il a placé en moi. \\
Je tiens à remercier chacun des membres du jury pour m'avoir fait l’insigne
honneur d’accepter d’examiner notre travail. \\
Je tiens aussi à remercier tous les enseignants de l'école qui ont contribué
à ma formation, le long de ces cinq années. \\
Enfin, j'adresse mes sincères remerciements à ma famille et mes amis qui ont cru en moi et
m'ont soutenu tout au long de ce travail. 
\end{center}
\clearpage

\chapter*{Résumé} \addcontentsline{toc}{chapter}{Résumé}
À la différence du commerce traditionnel qui est effectué physiquement avec l’effort d’une personne pour aller chercher des produits, 
le commerce électronique a facilité la tâche des vendeurs en réduisant le travail physique et en gagnant du temps.
En France, le domaine de la restauration reste un marché solide qui évolue positivement chaque année. Ce domaine, comme d'autres domaines
commerciaux, vise à intégrer le monde de l'e-commerce, et cela permettera aux consommateurs de commander en ligne et de se faire livrer ses repas.\\
Cependant, ce n'est pas le cas de la communauté musulmane française qui rencontre des difficultés pour identifier des restaurants 
répondants à leurs convictions religieuses et qui proposent des repas Halal. De ce fait, ce projet
proposé par la société Wilab, vise à créer une plateforme de restauration en ligne afin de répondre à la demande grandissante de la communauté musulmane,
pour se rendre en ligne dans des réstaurants Halal de plusieurs spécialités culinaires.\\
La plateforme proposée, nommée  « MenuHalal », doit permettre la gestion des produits et de leurs catégories, la gestion des ventes,
ainsi que la gestion des clients.\\
La plateforme doit aussi accompagner tout le processus d'achat allant de la commande
au le paiement jusqu'à la livraison.
\newline
\\\textit{\textbf{Mots clès} : E-commerce, Marketplace électronique, restauration en ligne, paiement électronique, plateforme web, application mobile}

\clearpage

\chapter*{Abstract} \addcontentsline{toc}{chapter}{Abstract}
Unlike traditional trade that requires someone to move from one place to another to purchase the product he desires, 
E-commerce provides an easier process that consumes less time and effort to accomplish this task.
The catering domain represents a powerful market in France that evolves every single year. 
Thus, it aims to merge into the e-commerce universe like any other business field. 
This step will enable consumers to order food online and have their meals delivered. \\
However, the Muslim community in France faces some difficulties in identifying restaurants 
that offer meals which are in the same line with their religious values (Halal food).\\
Thereby, this suggested project by Wilab aims to create an online catering platform 
to satisfy the growing need of the Muslim community and enables them to visit Halal restaurants with different 
culinary specialties online. \\
The suggested platform, named “MenuHalal”, should allow the management of products and their categories, sales management,
in addition to costumers management. The platform should also follow the purchasing process starting from the ordering,
then the payment, untill the delivery.
\newline
\\\textit{\textbf{Key words} : E-commerce, Electronic Marketplace, e-restaurtant, electronic payment, web platform, mobile application}
\clearpage

\dominitoc
\tableofcontents
\listoftables  \addcontentsline{toc}{chapter}{\listtablename}
\listoffigures \addcontentsline{toc}{chapter}{\listfigurename} 
\nomenclature{\textbf{G2B}}{Governmenet to Business}
\nomenclature{\textbf{G2C}}{Governmenet to Customer}
\nomenclature{\textbf{B2C}}{Business to Customer}
\nomenclature{\textbf{B2B}}{Business to Business}
\nomenclature{\textbf{C2C}}{Customer to Customer}
\nomenclature{\textbf{EDI}}{Echange de données informatisé}
\nomenclature{\textbf{PME}}{Les petites et les moyennes entreprises}
\nomenclature{\textbf{SEO}}{Search engine optimization (Optimisation du moteur de recherche)}
\nomenclature{\textbf{CA}}{Certification Authority (Autorité de certification)}
\nomenclature{\textbf{PKI}}{Public key infrastructure (Infrastructure à clé publique)}
\nomenclature{\textbf{CVV}}{Card verification value (Valeur de vérification de la carte)}
\nomenclature{\textbf{CB}}{Carte bancaire}
\nomenclature{\textbf{VAD}}{Contrat de Vente à Distance}
\nomenclature{\textbf{DDoS}}{Distributed Denial of Service (Déni de service distribué)}
\nomenclature{\textbf{SQL}}{Structured Query Language (Langage de requêtes structuré)}
\nomenclature{\textbf{NoSQL}}{no SQL (non non SQL - non relational)}
\nomenclature{\textbf{SSL}}{Secure Sockets Layer}
\nomenclature{\textbf{URL}}{Uniform Resource Locator - localisateur de ressources uniformes}
\nomenclature{\textbf{UP}}{Unified Software Development Process - Processus de développement logiciel unifié}
\nomenclature{\textbf{UML}}{Unified Modeling Language - Langage de modélisation unifié}
\nomenclature{\textbf{MVUS}}{Module du Vendeur User Story}
\nomenclature{\textbf{MCUS}}{Module du Client User Story}
\nomenclature{\textbf{MLUS}}{Module du Livreur User Story}
\nomenclature{\textbf{MPUS}}{Module du Paiement User Story}
\nomenclature{\textbf{MAUS}}{Module de l'Administrateur User Story}
\nomenclature{\textbf{SOA}}{Service-oriented architecture - Architecture orientée services}
\nomenclature{\textbf{REST}}{Representational State Transfer - Transfert d'etat représentatif}
\nomenclature{\textbf{API}}{Application programming interface - Interface de programmation d'applications}
\nomenclature{\textbf{MVC}}{Modèle Vue Contrôleur}
\nomenclature{\textbf{JSON}}{JavaScript Object Notation}
\nomenclature{\textbf{SGBD}}{Système de gestion des Bases de Données}
\nomenclature{\textbf{TCP}}{Transmission Control Protocol}
\nomenclature{\textbf{IP}}{Internet Protocol}
\renewcommand{\nomname}{Abréviations}
\printnomenclature \addcontentsline{toc}{chapter}{\nomname}


\chapter*{INTRODUCTION GENERALE}  \addcontentsline{toc}{chapter}{INTRODUCTION GENERALE}
\pagenumbering{arabic}
\input{chapters/introductionGeneral}
\part{SYNTHÈSE BIBLIOGRAPHIQUE}
\input{chapters/etat_de_lart}
\input{chapters/securite_ecommerce}
\part{ETUDE CONCEPTUELLE}
\chapter*{Introduction}
\hspace*{1cm} Nous entamons dans cette deuxième partie l’étude de conception et réalisation
d’un système e-commerce MenuHalal. Afin de systématiser notre travail, nous
avons suivi une méthodologie de travail pour assurer le bon déroulement du projet en
respectant la réalisation des étapes suivantes :
\begin{itemize}
  \item Description générale de la solution.
  \item Identification détaillée du besoin.
  \item Analyse et conception de la solution.
  \item Réalisation de la solution.
\end{itemize}

\chapter{Description générale de la solution}
\minitoc
\input{chapters/solution_generale}
\chapter{RECUEIL DES BESOINS}
\minitoc
\input{chapters/recueil_besoins}

\chapter{ANALYSE ET CONCEPTION}
\minitoc
\input{chapters/conception_de_solution}


\chapter{REALISATION DE LA SOLUTION}
\minitoc
\input{chapters/realisation_de_solution}


\chapter*{CONCLUSION GENERALE}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CONCLUSION GENERALE}

\input{chapters/conclusion_generale}

\renewcommand\bibname{Références}
\cleardoublepage
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{chapter}{Références}
\bibliography{biblio}
\bibliographystyle{plain}



\end{document}